\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=cb91f&id=canc3M02&uuid=86ea3&id=can6G06&uuid=84be1&id=can6G05&uuid=17987&id=can3F06&uuid=8490c&id=can3S07&uuid=96a78&id=can2L05&uuid=69fed&id=can2L13&uuid=1f55b&id=can2L15&uuid=e57cb&id=can2N06&uuid=9634b&id=can3C06&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Calcul littéral : }inéquation produit
		\item \textbf{Informations chiffrées :} évolutions
		\item \textbf{Géométrie :} équations réduites de droites
    \end{itemize}
  \end{seancestart}



	
	\begin{multicols}{2}
		\section[Calcul littéral : inéquation produit]{Calcul littéral}
      \begin{exercice}
Résoudre les inéquations suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(11x+5)(-12x+9)<0$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(2x-5)(-9x-7)>0$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=014a4&id=2N61-2&n=2&d=10&s=3&alea=77Fq&cd=0&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(11x+5)(-12x+9)<0$\\$11x+5>0$ si et seulement si $x> -\dfrac{5}{11}$\\$-12x+9>0$ si et seulement si $x< \dfrac{3}{4}$\\On peut donc en déduire le tableau de signes suivant : \\
	\hspace*{-2cm}\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.5]
    \tkzTabInit[lgt=7,deltacl=0.8,espcl=3]{ $x$ / 2.5, $11x+5$ / 2, $-12x+9$ / 2, $(11x+5)(-12x+9)$ / 2}{ $-\infty$, $-\dfrac{5}{11}$, $\dfrac{3}{4}$, $+\infty$}
	\tkzTabLine{  , -, z, +, t, +}
	\tkzTabLine{  , +, t, +, z, -}
	\tkzTabLine{  , -, z, +, z, -}
	\end{tikzpicture}
\\ L'ensemble de solutions de l'inéquation est $S = \bigg] -\infty ; -\dfrac{5}{11} \bigg[ \bigcup \bigg] \dfrac{3}{4}; +\infty \bigg[ $.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(2x-5)(-9x-7)>0$\\$2x-5>0$ si et seulement si $x> \dfrac{5}{2}$\\$-9x-7>0$ si et seulement si $x< -\dfrac{7}{9}$\\On peut donc en déduire le tableau de signes suivant : \\
	\hspace*{-2cm}\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.5]
    \tkzTabInit[lgt=7,deltacl=0.8,espcl=3]{ $x$ / 2.5, $2x-5$ / 2, $-9x-7$ / 2, $(2x-5)(-9x-7)$ / 2}{ $-\infty$, $-\dfrac{7}{9}$, $\dfrac{5}{2}$, $+\infty$}
	\tkzTabLine{  , -, t, -, z, +}
	\tkzTabLine{  , +, z, -, t, -}
	\tkzTabLine{  , -, z, +, z, -}
	\end{tikzpicture}
\\ L'ensemble de solutions de l'inéquation est $S = \left] -\dfrac{7}{9} ; \dfrac{5}{2} \right[ $.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=018f3&id=2S12-2&n=1&d=10&s=1&alea=WDgs&cd=1&cols=1
\section[Informations chiffrées : évolutions successives/réciproques]{Informations chiffrées}
\begin{exercice}

\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 Le nombre d'adhérents d'une association a augmenté de $10~\%$ entre $2020$ et $2021$ puis a augmenté de $20~\%$ entre $2021$ et $2022$.
 \end{minipage}
 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=018f3&id=2S12-2&n=1&d=10&s=1&alea=WDgs&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage} ~\\
 Quel est le taux d'évolution global du nombre d'adhérents ?
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour déterminer le taux d'évolution global, on commence par calculer le coefficient multiplicateur global.\\Si une grandeur subit des évolutions successives, le coefficient multiplicateur global est le produit des coefficients multiplicateurs de chaque évolution :

\medskip
\textbf{Première évolution :} \\ Augmenter de $10~\%$ revient à multiplier par $CM_1 = 1 + \dfrac{10}{100} = 1{,}1$.

\medskip
\textbf{Deuxième évolution :}\\
           Augmenter de $20~\%$ revient à multiplier par $CM_2 = 1 + \dfrac{20}{100} = 1{,}2$.

\medskip
Le coefficient multiplicateur global est égal à $CM = CM_1 \times CM_2 = 1{,}1 \times 1{,}2 =1{,}32$.

\medskip
Or $CM =1{,}32 = 1 + 0{,}32 = 1 + \dfrac{32}{100}$ ce qui correspond à une hausse de $32~\%$.\\Le nombre d'adhérents de cette association a augmenté de $32~\%$ entre $2020$ et $2022$.\end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=509db&id=2S12-3&n=2&d=10&s=4&alea=Gxzk&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item Le nombre de stagiaires d'une entreprise a augmenté de $31\,\%$.\\Quelle évolution permettrait de retrouver le nombre de départ ?
	\end{minipage}
 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=509db&id=2S12-3&n=2&d=10&s=4&alea=Gxzk&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage} 

	On donnera le taux d'évolution en pourcentage, éventuellement arrondi à $0,01\,\%$ près.
	\item Le prix d'un article subit une baisse de $31\,\%$.\\Quelle évolution devra-t-il subir pour revenir à son prix initial ?\\On donnera le taux d'évolution en pourcentage, éventuellement arrondi à $0,01\,\%$ près.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour déterminer le taux d'évolution réciproque, on commence par calculer le coefficient multiplicateur associé :\\Augmenter de $31~\%$ revient à multiplier par $ 1 + \dfrac{31}{100} = 1{,}31$ 

\medskip
Le coefficient multiplicateur réciproque est donc : $\dfrac{1}{1{,}31} \approx 0{,}763\,4$.{\color[HTML]{f15929}\\Remarque : Il faut arrondir les valeurs à $10^{-4}$ pour avoir un arrondi en pourcentage à $10^{-2}$.}

\medskip
Or $0{,}763\,4 = 1 - 0{,}236\,6 = 1 - \dfrac{23{,}66}{100}$ ce qui correspond à une baisse de $23{,}66\,\%$.

\medskip
Il faut donc appliquer une baisse d'environ $23{,}66\,\%$ pour revenir au niveau de départ.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour déterminer le taux d'évolution réciproque, on commence par calculer le coefficient multiplicateur associé :\\Diminuer de $31\,\%$ revient à multiplier par $ 1 - \dfrac{31}{100} = 0{,}69$ 

\medskip
Le coefficient multiplicateur réciproque est donc : $\dfrac{1}{0{,}69} \approx 1{,}449\,3$.{\color[HTML]{f15929}\\Remarque : Il faut arrondir les valeurs à $10^{-4}$ pour avoir un arrondi en pourcentage à $10^{-2}$.}

\medskip
Or $1{,}449\,3 = 1 + 0{,}449\,3 = 1 + \dfrac{44{,}93}{100}$ ce qui correspond à une hausse de $44{,}93\,\%$.

\medskip
Il faut donc appliquer une hausse d'environ $44{,}93\,\%$ pour revenir au prix initial.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=018f3&id=2S12-2&n=1&d=10&s=2&alea=lN9r&cd=1&cols=1
\columnbreak

\begin{exercice}
 \begin{minipage}{0.75\linewidth}
Le nombre d'adhérents d'une association a baissé de $16\,\%$ entre $2021$ et $2022$ puis a augmenté de $t\,\%$ entre $2022$ et $2023$.
 \end{minipage}
 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=018f3&id=2S12-2&n=1&d=10&s=2&alea=lN9r&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
\end{minipage} 
 
          Globalement, entre 2021 et 2023, le  nombre d'adhérents a baissé de $5{,}92\,\%$.\\
          Déterminer la valeur de $t$.
          
\end{exercice}

\begin{Solution}
Si une grandeur subit des évolutions successives, le coefficient multiplicateur global est le produit des coefficients multiplicateurs de chaque évolution.

\medskip
\textbf{Première évolution :} \\ Diminuer de $16~\%$ revient à multiplier par $CM_1 = 1 - \dfrac{16}{100} = 0{,}84$.

\medskip
\textbf{Évolution globale :} \\
          Diminuer de $5{,}92~\%$ revient à multiplier par $CM = 1 - \dfrac{5{,}92}{100} = 0{,}940\,8$.

\medskip
En notant $CM_2$ le coefficient multiplicateur de la deuxième évolution, on a : $CM = CM_1 \times CM_2$, soit
             $0{,}84 \times CM_2 =0{,}940\,8$ et par suite $ CM_2 =\dfrac{0{,}940\,8}{0{,}84 }=1{,}12$

\medskip
Or $CM_2 =1{,}12 = 1 + 0{,}12 = 1 + \dfrac{12}{100}$ ce qui correspond à une hausse de $12~\%$.\\Le nombre d'adhérents de cette association a augmenté de $12\,\%$ en $2022$.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=0cee9&id=2G30-2&n=2&d=10&s=1&alea=UFnY&cd=1&cols=2

\section[Géométrie : équations réduites de droites]{Géométrie}
\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Soit $\big(O;\vec i,\vec j\big)$ un repère orthogonal.\\Déterminer une équation réduite de chaque droite $(AB)$ avec les points $A$ et $B$ de coordonnées suivantes.
\end{minipage}
 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=0cee9&id=2G30-2&n=2&d=10&s=1&alea=UFnY&cd=1&cols=2&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage} 
~\\

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A(-1;5)$ et $B(-4;1)$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A(5;0)$ et $B(1;-5)$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item On observe que $ x_B\neq x_A$.\\La droite $(AB)$ a donc une équation du type $y=mx+p$.\\On commence par calculer le coefficient directeur $m$ :\\On sait d'après le cours : $m=\dfrac{y_B-y_A}{x_B-x_A}$.\\On applique avec les données de l'énoncé : $m=\dfrac{1-5}{-4-(-1)}=\dfrac{-4}{-3}=\dfrac{4}{3}$.


L'équation de la droite $(AB)$ est donc de la forme : $y=\dfrac{4}{3} \times x+p$


Comme $A \in (AB)$, les coordonnées du point $A$ vérifient l'équation, donc :\\$5=\dfrac{4}{3} \times (-1) +p$\\$\iff p=5-\dfrac{4}{3} \times (-1)$\\$\iff p=\dfrac{19}{3}$\\Au final, $(AB) : y = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{4}{3}x+\dfrac{19}{3}}}$.
	\item On observe que $ x_B\neq x_A$.\\La droite $(AB)$ a donc une équation du type $y=mx+p$.\\On commence par calculer le coefficient directeur $m$ :\\On sait d'après le cours : $m=\dfrac{y_B-y_A}{x_B-x_A}$.\\On applique avec les données de l'énoncé : $m=\dfrac{-5-0}{1-5}=\dfrac{-5}{-4}=\dfrac{5}{4}$.


L'équation de la droite $(AB)$ est donc de la forme : $y=\dfrac{5}{4} \times x+p$

\
Comme $A \in (AB)$, les coordonnées du point $A$ vérifient l'équation, donc :\\$0=\dfrac{5}{4} \times 5 +p$\\$\iff p=0-\dfrac{5}{4} \times 5$\\$\iff p=-\dfrac{25}{4}$\\Au final, $(AB) : y = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{5}{4}x-\dfrac{25}{4}}}$.
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=41e6f&id=2G30-7&n=2&d=10&s=1&alea=jBx7&cd=1&cols=1

\begin{exercice}

\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 À partir de la représentation graphique de la droite ci-dessous, donner par lecture graphique son équation réduite.
\end{minipage}
 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=41e6f&id=2G30-7&n=1&d=10&s=1&alea=jBx7&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}

\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.3]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-8) rectangle (8,8);
    	
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,1)--(8,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,2)--(8,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,3)--(8,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,4)--(8,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,5)--(8,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,6)--(8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,7)--(8,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,8)--(8,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-1)--(8,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-2)--(8,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-3)--(8,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-4)--(8,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-5)--(8,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-6)--(8,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-7)--(8,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-8)--(8,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-8)--(0,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-8)--(1,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-8)--(2,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-8)--(3,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-8)--(4,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-8)--(5,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-8)--(6,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-8)--(7,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-8)--(8,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-8)--(0,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-8)--(-1,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-8)--(-2,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-8)--(-3,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-8)--(-4,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-8)--(-5,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-8)--(-6,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,-8)--(-7,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-8)--(-8,8);
	\draw[color ={black},line width = 1] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-7,-0.2)--(-7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,7)--(0.2,7);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-7)--(0.2,-7);
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
	\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$6$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
	\draw (-6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-6$}};
	\draw (-0.8,2.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.8,4.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.8,6.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$6$}};
	\draw (-0.8,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.8,-3.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.8,-5.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-6$}};
	\draw[color={red},line width = 1] (-15.811386601683974,51.43415980505192)--(16.811386601683974,-46.43415980505192);
	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
\draw[color ={black},line width = 1,>=latex,->] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={black},line width = 1,>=latex,->] (0,-8)--(0,8);
\end{tikzpicture}

\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}On sait que l'équation réduite d'une droite non verticale est de la forme : $y= ax+b$ avec $a$ et $b$ deux réels non tous deux nuls.\\Le premier coefficient à lire graphiquement est $b$, l'ordonnée à l'origine de la droite.\\C'est l'ordonnée du point d'intersection de la droite avec l'axe des ordonnées.\\On lit ici que le point $(0;4) \in (d)$.\\On peut alors conclure que l'ordonnée à l'origine est : $b=4$. \\On peut lire ensuite le coefficient directeur $a$ de la droite $(d)$.\\On sait que $a=\dfrac{\text{Dénivelé vertical}}{\text{Déplacement horizontal}}$.\\On lit que pour un déplacement vers la droite d'une unité, il faut descendre de 3 unités et donc $a=\dfrac{-3}{1}=-3$\\On peut en déduire que l'équation réduite de la droite $(d)$ est : $y={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-3x+4}}$.\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.3]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-8) rectangle (8,8);
    	
	\draw[color ={black},line width = 1,>=latex,->] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={black},line width = 1,>=latex,->] (0,-8)--(0,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,1)--(8,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,2)--(8,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,3)--(8,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,4)--(8,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,5)--(8,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,6)--(8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,7)--(8,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,8)--(8,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-1)--(8,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-2)--(8,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-3)--(8,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-4)--(8,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-5)--(8,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-6)--(8,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-7)--(8,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-8)--(8,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-8)--(0,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-8)--(1,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-8)--(2,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-8)--(3,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-8)--(4,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-8)--(5,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-8)--(6,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-8)--(7,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-8)--(8,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-8)--(0,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-8)--(-1,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-8)--(-2,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-8)--(-3,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-8)--(-4,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-8)--(-5,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-8)--(-6,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,-8)--(-7,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-8)--(-8,8);
	\draw[color ={black},line width = 1] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-7,-0.2)--(-7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,7)--(0.2,7);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.2,-7)--(0.2,-7);
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
	\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$6$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
	\draw (-6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-6$}};
	\draw (-0.8,2.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.8,4.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.8,6.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$6$}};
	\draw (-0.8,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.8,-3.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.8,-5.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-6$}};
	\draw[color ={blue},line width = 4] (0,4)--(1,4);
	\draw[color ={blue},line width = 4] (1,4)--(1,1);
	\draw[color={red},line width = 1] (-15.811386601683974,51.43415980505192)--(16.811386601683974,-46.43415980505192);
	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\end{Solution}


\end{multicols}    


\end{Maquette}
















